疫情拖累 企業招聘趨謹慎

本港受武漢肺炎疫情影響，企業招聘意慾下降，應屆大學畢業生就業充滿挑戰。有國際招聘公司指出，目前企業招聘行為較謹慎，料未來部分行業招聘數目減少，畢業生將面臨更激烈的職位競爭。

疫情影響本港經濟，本地零售、旅遊、物流及貿易等行業大受打擊，經濟前景不明朗，僱主招聘意慾減弱。

實行接班人計劃 大企招新血

據大學聯校就業資料統計庫（JIJIS）數據顯示，去年於平台刊登的全職大學畢業職位有約8萬份，按年減8.9%，截至本年1至2月，企業刊登的全職職位有8,469份，兼職387份，全職及兼職暑期工和實習職位達3,461份，應屆大學畢業生求職選擇相對減少。

國際招聘公司Michael Page區域總監陳孝威表示，實際上，企業招聘狀況視乎不同行業而定，部分受經濟影響較大的企業，招聘行為更加審慎，「以往企業提供3至4個職位，現時可能只有1個或者2個，職位減少導致求職競爭更大。」他續指，就目前狀況而言，企業仍然會繼續請人，主要原因是大型企業實行的接班人計劃（Succession Planning），未來會繼續引入新員工，進行職業培訓。

理工大學就業服務處署理部門主管鄭志昊稱，疫情暫未有為畢業生的就業帶來太大影響，不少大型企業會招募管理培訓生，目前申請會計師行職位的學生，正準備進行第二輪面試，甚至有學生已獲得工作機會。針對最近不少企業採取線上面試，學校亦有為學生提供支援，舉行模擬線上面試練習，更為學生提供改善建議，幫助提高就業競爭力。

此外，他認為現時學生畢業出路多，求職未必是唯一選擇。很多學生未必往固定行業發展，有學生會考慮在本地或海外升學，亦有學生表示會嘗試創業，往不同方向發展。

陳孝威指出，雖然部分行業招聘步伐減緩，但科技相關行業的招聘仍然活躍，近期線上貿易、零售及教育的需求增加，相關行業刊登的職位數目有所上升。據JIJIS數據顯示，目前資訊科技、電訊及科技行業較多招聘職位，反映市場需求增長，擁有該行業相關技能的學生，未來會在職場上較為吃香。

IT又然

此外，他認為現時學生畢業出路多，求職未必是唯一選擇。

又夠鐘放風壓價

但係AGENT狗開到成行成市